[美國之音] 中國被指囤積醫療物資特朗普政府或採取法律行動

中國被指囤積醫療物資特朗普政府或採取法律行動

特朗普政府可能會向聯合國等世界組織提起申訴，指控中國在新型冠狀病毒蔓延之際，限制當地製造商出口醫療裝備。

據《紐約郵報》週一援引美國官員報導稱，中國禁止在中國生產醫療設備的美國公司向包括美國在內的其他國家出口產品。

特朗普競選連任的高級法律顧問埃利斯（Jenna Ellis）週日（4月5日）表示，美國正在考慮對中國採取法律行動，包括像歐洲人權法庭提出申訴，或“通過聯合國”應對。

埃利斯說：“人們在死亡。當你像中國那樣，有意地、冷血地、有預謀地採取行動時，這將被視為一級謀殺。”

報導稱，美國主要口罩生產商3M公司和霍尼韋爾公司（Honeywell International Inc.）的高管告訴美國官員，中國政府從1月開始禁止這兩家公司在華生產的N95口罩和手套等其他用品的出口。

這名官員表示，中國向製造商支付了標準批發價，但禁止他們出口任何關鍵產品。

中國在禁止出口這些關鍵防護產品的同時，還從其他國家購買了大量醫療物資。中國的官方數據顯示，1月24日至2月29日期間，中國進口了24.6億件“防疫物資”，總價值近12億美元。

白宮貿易顧問納瓦羅(Peter Navarro)週一指出，在新冠病毒爆發初期，中國曾試圖在口罩和手套等個人防護裝備方面“壟斷世界市場”。

納瓦羅對福克斯新聞說：“我們知道中國早在12月中旬就知道了這種病毒。我們知道在大約五到六週的時間裡，他們向世界其他地方隱瞞了危險，儘管同時中國公民在世界各地到處傳播病毒。”

隨著新冠疫情在美國各州不斷擴散，美國製造商們本月表示，他們需要幾個月的時間才能滿足口罩的需求。3M等美國主要醫療產品公司每月在美國的N95口罩產量約為5000萬個，遠低於美國衛生部3月估計的每月所需的3億個N95口罩。

特朗普政府上周啟用《國防生產法》，要求總部位於明尼蘇達州聖保羅的3M公司向美國出口在其海外工廠生產的口罩，並停止向其他國家出口在美國生產的口罩。一些法律專家擔心，此舉可能導緻美國公司違約，並促使外國限制向美國出口急需的醫療必需品。

霍尼韋爾公司和3M公司沒有回復置評請求。3M公司上週表示，該公司剛剛“獲得中國批准，可以向美國出口由3M在中國生產的1000萬個N95口罩”。

中國在1月曾經試圖淡化新冠病毒危機，導致了災難性後果。目前全球已有超過130萬人確診感染新冠病毒，超過7萬人死亡。

英國外交政策智庫亨利傑克遜協會(The Henry Jackson Society)週日（4月5日）的一份報告說，中國在處理新冠疫情問題上涉嫌違反《國際衛生條例》，七國集團(G7)可以就此提起訴訟。

這份報告指出，僅七國集團遭受的損失就高達4萬億美元，其中美國可以潛在向中國索賠1.1萬億美元，英國可以要求索賠4300億美元，加拿大和澳大利亞可以分別要求索賠587億美元和367億美元。

League of Nation 只要有中國係到，成個國際體系都係笑話。只有保持一個實力較弱/列強透過瓜分中國黎提升實力嘅時候，先會解決到

推
中共正仆街

講真支那仆街都唔係一日半日
聽聞支那假假地都有通報比美帝知有疫症
外國早兩個月都識係武漢撤僑啦 依家都3月 先話唔夠唔夠物資點都講唔過去wor 唔好講咩信錯WHO 根本係未燒到自己就唔上心 唔見台灣信WHO?
香港台灣講左好多年CCP係毒瘤 西方國家亦比人呃左好多年 到有白人死先識追究責任 正宗唔見棺材唔流眼淚

全世界追討中共賠錢好期待呢個畫面出現